發霉食物檢測全合格 中國動員假家長開記者會

中國四川省成都市第七中學實驗學校餐廳最近被家長揭發，用發霉、腐爛的食物給學生吃，導致學生肚痛腹瀉、便血。周三（13日）家長們到學校維權，但即便下跪，仍遭到「維穩」。當局派出大批警員，用噴辣椒水驅散示威者，部份家長更被帶走，反觀餐廳女老闆則受到警方保護。新聞鬧大後，當地政府先於周五（15日）公佈食物樣本化驗的檢驗結果，聲稱「結果顯示，全部食物均符合安全標準要求」，隨後又找來「10幾車的假家長」，讓他們在新聞發佈會上露面，營造官民「和樂融融」，而真的家長則被大批員警重重包圍，禁止他們公開維權。

有家長周六控訴，當局找來「10幾車的假家長」，讓他們在新聞發佈會上露面，而在第七中學實驗學校門外維權的「真家長」，則被警察重重包圍。「現在（七中)門口這些真家長已經被警察包圍了，現在要疏散我們。電視上說的都是假家長，要代表我們開新聞發佈會！」

家長透露，自從揭發學校餐廳用發霉、腐爛的食物後，當局不斷打壓出面抗議的家長。有人被警告，當局已經掌握他們家人的姓名、電話、地址等；也有自稱「社區工作人員」的人，直接闖到這些家長的家中，要「了解訴求」，但家長們認為，「當局的目的十分明顯」。

另有家長說，即使他們收起憤怒的情緒、希望派出代表與官員談判，但當局在學校的外圍部署30多輛警車，員警把家長們重重包圍，附近的行動通信基地也被關閉，禁止他們用一切可能的方式維權，有家長忍不住大哭。更讓家長們悲憤的是，網路上出現大量污衊家長的消息，例如家長在校園內吸煙、在操場內大聲叫罵、亂闖女生宿舍、到學校餐廳檢驗飯菜等等。一名家長發文反問：「彌補和糾正就那麼難嗎？政府還在鎮壓、刪除（影片）、顛倒是非黑白，只為了保全自己的烏紗帽！」

當地一名教育局女官員向《自由亞洲電台》（RFA）抱怨，教育局把當地學校的食材採購指定給三家公司，給他們的價格高出市場價一倍。沒想到，兩倍市價卻買來變質食材。

至於，官方檢驗結果「完全合格」，RFA指出，因為官方的檢驗，幾乎都是檢驗無機物，而食物是否變質，根本不會影響無機物。

黐撚線

大陸既話唔意外

没事儿

香港d5毛咪做緊呢d野囉

食撚死哂佢就啱喇 留你D支仔係到污染地球?

至於，官方檢驗結果「完全合格」，RFA指出，因為官方的檢驗，幾乎都是檢驗無機物，而食物是否變質，根本不會影響無機物。

做數都唔用腦

咁都及格

共享中國人榮耀

實驗項目之一嚟，話明叫實驗學校。
試下班蝗仔食發霉野可以頂幾耐， 依家冇人死, 合格。

你們還有黨

蟈情

腐乳都係咁食啦 怕咩

中國菜係咁架喎

直情係日常

實驗學校就當然係搵學生做實驗啦
（沒毛病喎）

無機物發霉，變有機物

支那人沒有一個是無辜的

擺到明官商勾結